我欲乘風歸去—青春

*如有雷同 實屬巧合

我普通得像是量產

年紀呀，責任呀，是互相依賴的。大了一歲，就是多了一個責任。我今年三十頭，三十一，二個責任死吊著我的尾。為了負責任，我每天都工作。工作都能夠區分為上司的工作，下屬的工作，我屬於前者。職位越高，薪金越高，但責任就是更多更大。

有些人說，責任是虛無之物，無量只有質，那麼我肯定是思覺失調，我就是覺得責任壓得我喘不過氣來。死的獅子不能夠再咆哮，而我是失去咆哮的力氣，都感覺自己身處死亡邊緣了。

每天就是如此度過：喘不過氣地工作。即使父母健在，伴侶支持，兩者都像是腎上腺素，令我不曾停下工作的腳步，但我也恨不得他們全都消失，好讓我的壓力減半。

只剩下規律，沒有思想的動物，不只是我，在我旁邊的阿湯，寶莉，朋友星仔，鄭庚誠等等，經過歲月的洗禮，大家都變得一式一樣。

十多年前，還在世的祖父經常責備我「腦囟都未生埋」。我終於明白，所謂「長大成人」，就是成為失去自我的人，為了責任而生存，而夢想早已不復存在。

人就是這般可悲，早已將夢想，目標拋諸腦後，為到生存，為到責任而工作。不過，每齣電影都是這樣的編排，然後主角拿起中學時的紀念冊，就會以不停插叙，在回憶與現實間轉換。

我想自身的故事也不過如此，但促發我重新思索人生的，不是我作為總編輯的那本畢業冊，而是好友的離世。

下一話會有對話
我預自己每半日至一日更新一次
第一次打故 希望多多支持 唔好爛尾

咁快就兩個負評 睇嚟我寫得好差

推

今晚仲有無